﻿### Что такое PowerShell?
PowerShell — это кроссплатформенное решение для автоматизации задач, которое включает оболочку командной строки, скриптовый язык и платформу управления конфигурацией. PowerShell поддерживается в Windows, Linux и macOS. Shell. PowerShell — это **современная командная оболочка, в которой реализованы лучшие возможности других популярных оболочек**.

### Какие возможности имеет PowerShell?
Windows PowerShell — это командная оболочка с языком сценариев, изначально созданная на основе платформы .NET Framework, а позднее — на .NET Core. В отличие от принимающих и возвращающих текстовые данные оболочек, Windows PowerShell работает с классами .NET, у которых есть свойства и методы. PowerShell позволяет выполнять обычные команды, а также дает доступ к объектам COM, WMI и ADSI. В ней используются различные хранилища, вроде файловой системы или реестра Windows, для доступа к которым созданы т.н. поставщики (providers). Стоит отметить возможность встраивания исполняемых компонентов PowerShell в другие приложения для реализации различных операций, в т.ч. через графический интерфейс. Верно и обратное: многие приложения для Windows предоставляют доступ к своим интерфейсам управления через PowerShell. 
Windows PowerShell позволяет:
- Менять настройки операционной системы;
- Управлять службами и процессами;
- Настраивать роли и компоненты сервера;
- Устанавливать программное обеспечение;
- Управлять установленным ПО через специальные интерфейсы;
- Встраивать исполняемые компоненты в сторонние программы;
- Создавать сценарии для автоматизации задач администрирования;
- Работать с файловой системой, реестром Windows, хранилищем сертификатов и т.д.

### Как открыть журнал событий в PowerShell?
Щелкните «Пуск» и в поисковой строке набираем "PowerShell" , выбрать и запустить  Windows PowerShell.Ink
В открывшемся окне в строке набрать Show-EventLog, Отрывается окно "Просмотр событий".
### Разница между PowerShell и CMD

В следующей таблице показаны основные различия между PowerShell и CMD −

|**Основа для сравнения**|**PowerShell**|**CMD**|
| :-: | :-: | :-: |
|Введена|PowerShell был впервые представлен в 2006 году.|"cmd" был впервые представлен в 1981 году.|
|Тип|Вы можете ввести PowerShell в run, чтобы открыть его.|Вы можете ввести cmd в run, чтобы открыть его.|
|Команды|Он может работать как с командлетами PowerShell, так и с пакетными командами.|С ним можно использовать только пакетные команды.|
|Псевдонимы|Это дает пользователям гибкость в создании псевдонимов для сценариев или командлетов, которые они часто используют. Это может упростить пользователю переход между различными функциями.|Это не позволяет вам создавать псевдонимы для команд.|
|Передача|Выходные данные одного командлета могут быть переданы другому.|Выходные данные команды не могут быть переданы другим командам.|
|Вывод|Выходные данные принимают форму объекта.|Вывод команды - это просто текст.|
|Выполнение|Может запускать скрипт, содержащий ряд командлетов, которые должны выполняться последовательно.|При использовании "cmd" каждая команда должна быть завершена, прежде чем переходить к следующей команде.|
|Справка|Существует команда под названием "справка", которая может быть использована для получения информации о любом командлете.|Для получения информации о командах такая опция справки не предусмотрена.|
|Системы Linux|Поддерживает системы Linux.|Он не поддерживает системы Linux.|

***Какой командой в PowerShell можно просмотреть список доступных журналов событий?***

Get-WinEvent -ListLog

***Какой командой можно узнать текущую версию PowerShell?***

host

***Команда из PowerShell для чтения содержимого файла.***

Get-Content -Path .\ps.txt


